[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-66eca2c9})
# 1 Отправка сообщений

[comment]: # ({/new-66eca2c9})

[comment]: # ({new-a1d73332})
#### Обзор

Отправка сообщений является одним из наилучших способов уведомить людей
о наличии проблем. Вот по какой причине это одно из основных действий,
предлагаемых Zabbix.

[comment]: # ({/new-a1d73332})

[comment]: # ({new-2540ef35})
#### Настройка

Чтобы иметь возможность отправлять и получать оповещения от Zabbix вы
должны:

-   [задать оповещения](/ru/manual/config/notifications/media) для
    отправки сообщения

::: notewarning
Важность триггера по умолчанию ('Не
классифицировано') **должна быть** выбрана в
[настройках](/ru/manual/config/notifications/media/email#оповещение_пользователей)
оповещения пользователя, если вы хотите получать оповещения на события
не связанные с триггерами, такими как обнаружение, авторегистрация
активных агентов или внутренние события.
:::

-   [настроить операцию
    действия](/ru/manual/config/notifications/action/operation), которая
    отправит сообщения по одному из заданных способов оповещений

::: noteimportant
Zabbix отправит оповещения только тем
пользователям, которые имеют по крайней мере права на 'чтение' узла
сети, который сгенерировал это событие. По крайней мере один узел сети
из выражения триггера должен быть доступен.
:::

Вы можете настроить пользовательские сценарии для отправки сообщений,
используя
[эскалации](/ru/manual/config/notifications/action/escalations).

Для успешного получения и чтения e-mail от Zabbix, e-mail
сервера/клиенты должны поддерживать стандарт 'SMTP/MIME e-mail',
поскольку Zabbix отправляет UTF-8 данные (если тема содержит только
ASCII символы, она не будет перекодирована в UTF-8). Тема и тело
сообщения кодируются в base64, чтобы они соответствовали стандарту
'SMTP/MIME e-mail' формата.

Ограничение длины сообщения после того, как все макросы раскрыты, такое
же как и ограничение длины сообщения при [Удаленных
командах](/ru/manual/config/notifications/action/operation/remote_command).

[comment]: # ({/new-2540ef35})

[comment]: # ({new-c0442483})
#### Отслеживание сообщений

Вы можете увидеть состояние отправления сообщений в *Мониторинг →
Проблемы*.

В колонке *Действия* вы можете видеть обобщенную информацию о принятых
мерах. Здесь, зеленые цифры означают отправленные сообщения, красные -
сообщения с ошибками. *В процессе* указывает на то, что действие
началось. *Ошибочно* информирует о том, что действия не были выполнены
удачно.

Если вы нажмёте на времени события для просмотра деталей события, вы
также увидите блок *Сообщения действий*, который содержит детали об
отправленных (или не отправленных) сообщениях связанных с выбранным
событием.

В *Отчеты → Журнал действий* вы увидите подробную информацию о всех
мерах, предпринятых для этих событий, которые имеют какое-либо
настроенное действие.

[comment]: # ({/new-c0442483})
